蒙面法詳解

公眾地方
- 各條街道、公園、郊野公園
- 各類交通工具

集會、集結
- 多於3人既聚會

蒙面行為（完全覆蓋）
- 面罩
- 使用顏料化妝

蒙面行為（部份覆蓋）
- 口罩
- 眼鏡
- 帽

法例除禁止示威遊行時蒙面，亦可以禁止以下行為
- 司機戴上太陽眼鏡
- 電單車司機戴上頭盔/防塵面罩
- 遠足時戴上太陽眼鏡、帽
- 參與萬聖節派對時化妝/戴面具

延伸開去更可禁止
- 任何人化妝/戴眼鏡/帽
- 市民戴上口罩作預防之用（包括前往醫療設施時）

蒙面法並未完整定義合理辯解
- 合理辯解只適用於集會/集結（第4條）
- 非集會/集結時於公眾地方觸法相關法例並不理會辯解（第5條）

蒙面法賦予警員過大權力 甚或重複判刑
- 警員有豁免並可以隨時執法 如休班警員可以隨時蒙面拘捕市民
- 警員只需合理懷疑就可以執法（第5條）
情境：於集會集結時追捕蒙面示威者 成功於示威者遠離集結場地落單時進行拘捕 在追捕同壓制期間要求示威者脫去蒙面物品但示威者冇遵從 警員可根據以下條例作出檢控
1. 暴動
2. 非法集結
3. 蒙面法第3(2)條
4. 蒙面法第5(3)條
所以即使暴動同非法集結告唔入 蒙面法都可以告得入 可以預期以後警員會起所有港鐵同巴士站大量濫捕示威者

[on9 mode]
- 如果所有巴打都唔蒙面係咪方便大家獅鳥
- 出錢請市民示威 根據第4(3)(a)條 受僱人士可獲豁免

有錯求指教